.. scantobuy documentation master file, created by
   sphinx-quickstart on Mon Jun  4 23:34:44 2018.
   You can adapt this file completely to your liking, but it should at least
   contain the root `toctree` directive.

Документация ScanToBuy
======================

.. toctree::
   :maxdepth: 2
   :caption: Содержание:

.. image:: _static/logo_wh_big_black.png


Интеграция магазина со ScanToBuy
--------------------------------

Для интеграции используется API ScanToBuy (STB), описанный далее.

Базовые сведения
~~~~~~~~~~~~~~~~

Для интеграции магазина используется базовый endpoint :code:`https://api.scantobuy.ru/exchange/`

Все вызовы API начинаются с этого endpoint. Например,

.. code-block:: bash

  curl "https://api.scantobuy.ru/exchange/?type=catalog&mode=checkauth"

Для успешной интеграции необходимо реализовать импорт в STB товаров (:code:`type=catalog`) и экспорт из STB заказов (:code:`type=sale`)


Аутентификация и авторизация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

При подключении каждому магазину выделяется логин и пароль для аутентификации.
Аутентификация производится с помощью механизма `Basic Auth <https://en.wikipedia.org/wiki/Basic_access_authentication>`_.

Проверить валидность пользователя и пароля можно с помощью метода :code:`type=sale&mode=checkauth`.
Например,

.. code-block:: bash

  curl "https://api.scantobuy.ru/exchange/?type=catalog&mode=checkauth" -u "storeuser:storepass"

В случае успеха метод вернет :code:`success` и номер сессии. В случае неуспеха – :code:`failure`.

Данные аутентификации следует указывать в каждом запросе к API. В дальнейших примерах эти данные опущены для наглядности.

Импорт товаров
~~~~~~~~~~~~~~

Чтобы покупатели могли сканировать товары, их необходимо импортировать. Импорт производится с помощью заливки архива с xml-файлами.

Начальный импорт товаров можно производить по частям. Максимальный размер файла импорта можно узнать с помощью метода
:code:`type=catalog&mode=init`.

Например,

.. code-block:: bash

  curl "https://api.scantobuy.ru/exchange/?type=catalog&mode=init"
  zip=yes
  file_limit=10485760

Это означает, что API ожидает zip-архив размером не более 10485760 байт (10 Мб).

Сам файл заливается с помощью метода :code:`type=catalog&mode=file&filename={filename}.zip`

Например,

.. code-block:: bash

  curl "https://api.scantobuy.ru/exchange/?type=catalog&mode=file&filename=catalog.zip" -X POST -d @catalog.zip


В самом zip-архиве должно находиться два файла:

1. :code:`import.xml`
2. :code:`offers.xml`

Файл :code:`import.xml`
***********************

Файл :code:`import.xml` содержит информацию о категориях товаров и описание самих товаров.
Формат этого файла представлен ниже.

.. code-block:: xml

    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.05" ДатаФормирования="2018-05-14T09:50:53">
        <Классификатор>
            <Ид>6dd781d9-03c5-4589-b685-305583fb69d8</Ид>
            <Наименование>Классификатор (Основной каталог товаров)</Наименование>
            <Группы>
                <Группа>
                    <Ид>a6551c1e-d131-11e7-934a-1c1b0df58d4f</Ид>
                    <Наименование>АЛКО-АБСОЛЮТ</Наименование>
                </Группа>
                <Группа>
                    <!-- группа с подгруппами -->
                    <Ид>9a992845-ad94-11e7-9326-1c1b0df58d4f</Ид>
                    <Наименование>КОНСЕРВЫ</Наименование>
                    <Группы>
                        <Группа>
                            <Ид>3eb8b69e-ad9b-11e7-9326-1c1b0df58d4f</Ид>
                            <Наименование>ГРИБЫ</Наименование>
                        </Группа>
                        ...
                    </Группы>
                </Группа>
                ...
            </Группы>
        </Классификатор>
        <Каталог СодержитТолькоИзменения="true">
            <Ид>6dd781d9-03c5-4589-b685-305583fb69d8</Ид>
            <ИдКлассификатора>6dd781d9-03c5-4589-b685-305583fb69d8</ИдКлассификатора>
            <Наименование>Основной каталог товаров</Наименование>
            <Товары>
                <Товар>
                    <Ид>b7c6a4bd-bf28-11e7-9338-1c1b0df58d4f</Ид>
                    <Штрихкод>2100100001483</Штрихкод>
                    <Наименование>ЛЕПЁШКА НА МОЛОКЕ БОЛЬШАЯ</Наименование>
                    <БазоваяЕдиница Код="796" НаименованиеПолное="Штука">шт</БазоваяЕдиница>
                    <Группы>
                        <Ид>b7c6a4bb-bf28-11e7-9338-1c1b0df58d4f</Ид>
                    </Группы>
                    <ЗначенияРеквизитов>
                        <ЗначениеРеквизита>
                            <Наименование>ВидНоменклатуры</Наименование>
                        </ЗначениеРеквизита>
                        <ЗначениеРеквизита>
                            <Наименование>ТипНоменклатуры</Наименование>
                            <Значение>Товар</Значение>
                        </ЗначениеРеквизита>
                        <ЗначениеРеквизита>
                            <Наименование>Полное наименование</Наименование>
                            <Значение>ЛЕПЁШКА НА МОЛОКЕ БОЛЬШАЯ</Значение>
                        </ЗначениеРеквизита>
                        <ЗначениеРеквизита>
                            <Наименование>Код</Наименование>
                            <Значение>3 107</Значение>
                        </ЗначениеРеквизита>
                    </ЗначенияРеквизитов>
                </Товар>
                ...
            </Товары>
        </Каталог>
    </КоммерческаяИнформация>


Файл :code:`offers.xml`
***********************

Файл :code:`import.xml` содержит информацию о ценах на товары.
Формат этого файла представлен ниже.

.. code-block:: xml

    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.05" ДатаФормирования="2018-05-14T09:50:53">
        <ПакетПредложений СодержитТолькоИзменения="true">
            <Ид>6dd781d9-03c5-4589-b685-305583fb69d8#</Ид>
            <Наименование>Пакет предложений (Основной каталог товаров)</Наименование>
            <ИдКаталога>6dd781d9-03c5-4589-b685-305583fb69d8</ИдКаталога>
            <ИдКлассификатора>6dd781d9-03c5-4589-b685-305583fb69d8</ИдКлассификатора>
            <ТипыЦен>
                <ТипЦены>
                    <Ид>9243451b-d222-49a3-b0f8-134cce762863</Ид>
                    <Наименование>Розничный тип цен</Наименование>
                    <Валюта>руб</Валюта>
                    <Налог>
                        <Наименование>НДС</Наименование>
                        <УчтеноВСумме>true</УчтеноВСумме>
                    </Налог>
                </ТипЦены>
            </ТипыЦен>
            <Предложения>
                <Предложение>
                    <Ид>b7c6a4bd-bf28-11e7-9338-1c1b0df58d4f</Ид>
                    <Штрихкод>2100100001483</Штрихкод>
                    <Наименование>ЛЕПЁШКА НА МОЛОКЕ БОЛЬШАЯ </Наименование>
                    <БазоваяЕдиница Код="796" НаименованиеПолное="Штука">шт</БазоваяЕдиница>
                    <Цены>
                        <Цена>
                            <ИдТипаЦены>9243451b-d222-49a3-b0f8-134cce762863</ИдТипаЦены>
                            <ЦенаЗаЕдиницу>28.00</ЦенаЗаЕдиницу>
                            <Валюта>руб</Валюта>
                            <Единица>шт</Единица>
                            <Коэффициент>1</Коэффициент>
                        </Цена>
                    </Цены>
                    <Количество>21.000</Количество>
                </Предложение>
            </Предложения>
        </ПакетПредложений>
    </КоммерческаяИнформация>


Экспорт товаров
~~~~~~~~~~~~~~~

Для того, чтобы узнать, какие заказы были оформлены через ScanToBuy, следует использовать экспорт заказов.

Запрос заказов осуществляется через метод :code:`type=sale&mode=query`.
Например,

.. code-block:: bash

  curl "https://api.scantobuy.ru/exchange/?type=sale&mode=query"

Формат полученного XML выглядит следующим образом:

.. code-block:: xml

    <?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
    <КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.05"  ДатаФормирования="2018-05-14T09:50:53">
        <Документ>
            <Номер>1252</Номер>
            <Дата>2018-05-14</Дата>
            <Время>09:42:27</Время>
            <ХозОперация>Заказ товара</ХозОперация>
            <Роль>Продавец</Роль>
            <Валюта>руб</Валюта>
            <Курс>1</Курс>
            <Сумма>140.00</Сумма>
            <Комментарий></Комментарий>
            <Контрагенты>
                <Контрагент>
                    <Ид>1</Ид>
                    <Наименование>Рога</Наименование>
                    <ПолноеНаименование>ООО “Рога и копыта”</ПолноеНаименование>
                    <Роль>Покупатель</Роль>
                    <Контакты></Контакты>
                </Контрагент>
            </Контрагенты>
            <Налоги>
                <Налог>
                    <Наименование>НДС</Наименование>
                    <УчтеноВСумме>true</УчтеноВСумме>
                    <Сумма>0</Сумма>
                </Налог>
            </Налоги>
            <Товары>
                <Товар>
                    <Ид>b7c6a4bd-bf28-11e7-9338-1c1b0df58d4f</Ид>
                    <Наименование>ЛЕПЁШКА НА МОЛОКЕ БОЛЬШАЯ</Наименование>
                    <ЦенаЗаЕдиницу>28.00</ЦенаЗаЕдиницу>
                    <Количество>5</Количество>
                    <Сумма>140.00</Сумма>
                </Товар>
                ...
                <СтавкиНалогов>
                    <СтавкаНалога>
                        <Наименование>НДС</Наименование>
                        <Ставка>18</Ставка>
                    </СтавкаНалога>
                </СтавкиНалогов>
                <Налоги>
                    <Налог>
                        <Наименование>НДС</Наименование>
                        <УчтеноВСумме>true</УчтеноВСумме>
                        <Сумма>0</Сумма>
                    </Налог>
                </Налоги>
            </Товары>
        </Документ>
    </КоммерческаяИнформация>


